{
    "question": "Tentukan nilai dari\u00a0    a.sin 45 derajat + cos 45 derajat\r\nb cos pangkat 2 60 derajat + sin 2 30 derajat\r\nc sin 60 derajat cos 30 derajat + cos 60 derajat sin 30 derajat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui sin 30\u00b0 = 1/2, <br>cos 30\u00b0 = 1/2 \u221a3, <br>sin 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>cos 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, <br>cos 60\u00b0 = 1/2<br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>a. sin 45</span>\u00b0 +\u00a0<span>cos 45</span>\u00b0 <br>= 1/2\u00a0\u221a2 + 1/2\u00a0\u221a2 <br>=\u00a0\u221a2.<br><span><br>b. cos</span>\u00b2\u00a0<span>60</span>\u00b0<span>\u00a0+ sin</span>\u00b2<span>\u00a030</span>\u00b0 <br>= (1/2)\u00b2 + (1/2)\u00b2 <br>= 1/4 + 1/4 <br>= 2/4 <br>= 1/2.<br><span><br>c sin 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>cos 30</span>\u00b0<span>\u00a0+ cos 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>sin 30</span>\u00b0 <br>= (1/2\u00a0\u221a3 x 1/2\u221a3) + (1/2 x 1/2) <br>= 1/4 x \u221a9 + 1/4 <br>= 1/4 x 3 + 1/4 <br>= 3/4 + 1/4 = 4/4 <br>= 1.<br><br>Semangat!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-m-yang-menyebabkan-fungsi-kuadrat-fxm1x2-2mxm-3-d-729",
            "question": "Nilai m yang menyebabkan fungsi kuadrat f(x)=(m+1)x\u00b2-2mx+(m-3) definit negatif adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat definit negatif a&lt; 0  dan D&lt;0  ,kedua syarat potongkan\ndalam hal ini \nsyarat 1 m+1&lt;0. ......maka m &lt; -1\nsyarat 2 nilai D\nD= 4m^2 -4(m+1)(m-3)&lt;0\n=4m^2 _4m^2+8m+12&lt;0\n=8m&lt;-12\n=m&lt;-4/3.........\n\nmaka dari syarat 1&amp;2\nm&lt;-4/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-mean-suatu-data-7-4-6-7-8-7-x-8-5-8-7-6-9-adalah-709",
            "question": "jika mean suatu data 7, 4, 6, 7, 8, 7, x. 8, 5, 8, 7, 6, 9 adalah 7, maka nilai x yg memenuhi adalah,,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>7+ 4+ 6+ 7+ 8+ 7+ x+ 8 + 5 +\u00a0 8 +\u00a0 7 +\u00a0 6 + 9</span> per 13 = 7<br>82 + x per 13 = 7<br>82 + x = 7*13<br>82 + x = 91<br>x = 91-82<br>\u00a0\u00a0 = 9<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(7<span>+</span>4+6+7+8+7+x+8+5+8+7<span>+6+9</span>):13=7<br>(82+x):13=7<br>82+x=91<br>x=91-82<br>x=9<br><br>poinnya banyak dikit donk.. jadikan jawaban terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-kelipatan-3-antara-400-dan-500-adalah-503",
            "question": "Jumlah bilangan kelipatan 3 antara 400 dan 500 adalah .. ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bilangan itu adalah : 402, 405, 408, ....., 498 <br>\na = 402, b = 3 <br><br>\nUn = a + (n - 1)b <br>\n498 = 402 + (n - 1)3 <br>\n498 = 402 + 3n - 3 <br>\n498 = 399 + 3n <br>\n3n = 498 - 399 <br>\n3n = 99 <br>\nn= 33 <br><br>\nSn = 1/2 n (a + Un) <br>\n.....= 1/2 x 33 x (402 + 498) <br>\n.....= 16,5 x 900 <br>\nSn = 14.850\u00a0<br><br>seoga membantu ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-bangun-datar-yang-ga-punya-sumbu-simetri-dan-sumbu-putar-a-310",
            "question": "Contoh bangun datar yang ga punya sumbu simetri dan sumbu putar apaan?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bangunan yg tidak mempunyai sumbu simetri dan sumbu putar adalah :<br>- Segitiga sembarang<br>-\u00a0<span>Trapesium Siku-siku<br>-\u00a0</span><span>Trapesium Sembarang<br>- benda tak beraturan lainnya</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bangun yang tidak memiliki sumbu simetri dan simetri putar diantaranya ( segitiga sembarang , trapesium siku-siku, trapesium sembarang, segi 4 sembarang <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-1-1-sin-a-764",
            "question": "Bentuk sederhana dari \u00a0 1/\u00a01+ sin A",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{1+sinA} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{1+sinA} ( \\frac{1-sinA}{1-sinA} )[/tex]<br>[tex] \\frac{1-sinA}{1-sin^2A} [/tex]<br>[tex] \\frac{1-sinA}{cos^2A} [/tex]<br>[tex]sec^2A-secAtanA[/tex]<br>[tex]secA(secA-tanA)[/tex]<br>gitu bukan maksudnya?<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-permukaan-sebuah-kaleng-tanpa-tutup-tetapi-mempunyai-alas-de-336",
            "question": "luas permukaan sebuah kaleng tanpa tutup tetapi mempunyai alas dengan diameter alas 20 cm dan tingginya 35 cm adalah ..\u00a0 \u00a0 (\u03c0=3,14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas alas : <span>3,14 x 10 x 10 = 314<br>luas selimut : 3,14 x 20 x 35 = 2198<br>luas tabung tanpa tutup 314 + 2198 = 2512<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-kubus-abcdefgh-dengan-panjang-rusuk-6cm-jarak-titik-a-938",
            "question": "Diketahui kubus ABCD.EFGH dengan panjang rusuk 6cm. Jarak titik A ke garis CF adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawab</h2><p>Diketahui kubus ABCD.EFGH dengan panjang rusuk 6cm. Jarak titik A ke garis CF<strong> adalah 3\u221a6cm</strong></p><p></p><p></p><h2>Pembahasan </h2><h3><u>Ingat Kembali</u></h3><p>ok saya akan menjelaskan beberapa materi matematika yang berkaitan dengan soal ini </p><p></p><h3>-Luas Segitiga</h3><p>{ada 3 cara untuk mendapatkan luas suatu segitiga,</p><ul><li>dengan mengkalikan alas dan tinggi kemudian dibagi 2 biasa ditulis L\u0394 = a.t/2, dengan a(alas) dan t(tinggi)}</li></ul><ul><li>menggunakan rumus heron dimana L\u0394 = \u221a(s(s-a)(s-b)(s-c)), dengan s(setengah keliling segitga) a,b dan c(sisi sisi segitiga)</li></ul><ul><li>menggunakan rumus trigonometri(rumus ini hanya bisa digunakan jika salah satu sudut diketahui) dimana L\u0394 = a.b.sinC/2 atau L\u0394 = b.c.sinA/2 atau L\u0394 = a.c.sinB/2, dengan a,b, dan c adalah sisi sisi segitiga. untuk A,B dan C adalah sudut-sudut segitiga}\n</li></ul><h3>-Persamaan Pada Kubus</h3><p>{berikut adalah unsur-unsur penting pada kubus ABCD.EFGH:</p><p>rusuk-rusuk kubus yaitu, AB,BC,CD,DA,AE,BF,CG,DH,EF,FG,HE, dan GH. setiap rusuk memiliki panjang yang sama</p><p>Diagonal sisi kubus yaitu, AF, BE, BG, FC, CH, DG, AH, DE, BD, AC, HG dan EG. setiap diagonal sisi memiliki panjang yang sama</p><p>Diagonal ruang kubus yaitu, BH, DF, AG, dan EC. setiap diagonal ruang memiliki panjang yang sama</p><p>persamaan ketiga unsur tersebut adalah sebagai berikut :</p><p>Diagonal sisi = rusuk\u00d7\u221a2</p><p>Diagonal ruang = rusuk\u00d7\u221a3 }</p><h3>-Phytagoras</h3><p>{pada segitiga siku siku ABC berlaku rumus phytagoras atau persamaan phytagoras dimana c\u00b2=a\u00b2+b\u00b2 </p><p>(ket: </p><p>c adalah sisi yang berhadapan dengan sudut C dan juga hipotesa segitiga ABC, </p><p>a adalah sisi yang berhadapan dengan sudut A, </p><p>b adalah sisi yang berhadapan dengan sudut B)}\n</p><p></p><h3><u>Penyelesaian</u></h3><p>// diketahui //</p><p>r = 6cm</p><p>// jika kita gabungkan titik A,C dan F akan terbentuk segitiga ACF dengan sisi sisinya adalah AC,CF,AF //</p><p>// karena ketiga sisi segitiga ACF adalah diagonal sisi kubus ABCD.EFGH, sisi-sisi tersebut memiliki panjang yang sama //</p><p>AC = CF = AF = r\u221a2</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6cm\u00d7\u221a2</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6\u221a2cm</p><p></p><p>// mencari L\u0394 ACF, karena ketiga sisi diketahui gunakan rumus heron //</p><p>// mencari s //</p><p>s = K/2</p><p> \u00a0 = (3AC)/2</p><p> \u00a0 = (3(6\u221a2cm))/2</p><p> \u00a0 = 3(3\u221a2cm)</p><p> \u00a0 = 9\u221a2cm</p><p></p><p>L\u0394 ACF = [tex]\\sqrt{s(s-a)(s-b)(s-c)}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{s(s-a)^{3}}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{(9\\sqrt{2})((9\\sqrt{2})-(6\\sqrt{2}))^{3}}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{9\\sqrt{2}(3\\sqrt{2})^{3}}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{9\\sqrt{2}(27 \\times 2\\sqrt{2})}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{9\\sqrt{2}(54\\sqrt{2})}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{486\\times 2}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= [tex]\\sqrt{972}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 18\u221a3cm\u00b2</p><p></p><p>// mencari L\u0394 ACF, dengan mengkalikan CF dan tinggi segitiga ACF //</p><p> \u00a0L\u0394 ACF = CF\u00d7t/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0// substitusikan L\u0394 ACF //</p><p>18\u221a3cm\u00b2 = 6\u221a2cm\u00d7t/2</p><p>18\u221a3cm\u00b2 = 3\u221a2cm\u00d7t</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 18\u221a3cm\u00b2/3\u221a2cm</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 6\u221a3cm/\u221a2 \u00d7 \u221a2/\u221a2</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 6\u221a6/2cm</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t =<strong> 3\u221a6cm</strong></p><p></p><p><strong>Jadi jarak titik A ke garis CF adalah 3\u221a6cm</strong></p><p></p><p>- untuk mempelajari materi ini lebih jauh kk dapat lihat di: \u00a0</p><p>soal tentang dimensi 3 https://brainly.co.id/tugas/10868295</p><p>soal tentang jarak titik ke bidang https://brainly.co.id/tugas/6061589</p><p>-----------------</p><p>kategorisasi</p><p>-----------------</p><p>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0:Matematika</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:12</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :2</p><p>Nama Bab \u00a0 \u00a0:Geometri Bidang Ruang</p><p>kata kunci \u00a0 \u00a0:dimensi 3,kubus,persamaan,diagonal</p><p>Kode mapel :2</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :12.2.2</p><p></p><p>#optitimcompetition </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-salah-satu-akar-persamaan-x2-2x-m2-5m-adalah-4-604",
            "question": "Diketahui salah satu akar persamaan x2 + 2x = m2 - \u00a05m adalah 4. Hituglah nilai m !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : x\u00b2 + 2x = m\u00b2 - 5m<br><br>salah satu akar\u00a0 4 ===&gt; f(4) = 0<br><br>4\u00b2 + 2.4 = m\u00b2 - 5m<br><br>16 + 8 = m\u00b2 - 5m<br><br>m\u00b2 - 5m - 24 = 0<br><br>(m + 3)(m- 8) = 0<br>m = -3 v m = 8 (diambil yang positif)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-liter-bensin-untuk-50-km-senilai-dgn-liter-untuk-75-km-600",
            "question": "2 liter bensin untuk 50 km senilai dgn....... liter untuk 75 km",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 7<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Perbandingan<br>Kata Kunci : perbandingan senilai<br>Kode :\u00a07.2.7 [Kelas 7 Matematika K13 Revisi Bab 7 Perbandingan]<br><br>Pembahasan :<br><p>Perbandingan adalah suatu proses membandingkan dua besaran sejenis dan memiliki satuan yang sama.</p><p>Perbandingan ada 2 macam, yaitu : perbandingan senilai dan berbalik nilai.</p><p>Perbandingan senilai adalah perbandingan dua besaran bila salah satu besaran nilainya semakin besar maka nilai besaran yang lain akan semakin besar dan sebaliknya.</p><p>[tex] \\frac{y_1}{y_2}= \\frac{x_1}{x_2} [/tex]</p><p>\u00a0</p><p>Perbandingan berbalik nilai adalah perbandingan dua besaran bila salah satu besaran nilainya semakin besar maka nilai besaran yang lain akan semakin kecil dan sebaliknya.</p><p>[tex] \\frac{y_1}{y_2}= \\frac{x_2}{x_1} [/tex]</p><p>\u00a0</p><p>Mari kita lihat soal tersebut.<br></p><span>2 liter bensin untuk 50 km senilai dengan... liter untuk 75 km.<br><br>Jawab :<br>Diketahui 2 liter bensin untuk 50 km, sehingga dengan perbandingan senilai kita dapat menentukan volume bensin untuk 75 km.<br><br>2 liter\u00a0</span>\u2192 50 km<br>b liter \u2192 75 km<br><br>[tex] \\frac{2}{b}= \\frac{50}{75}  [/tex]<br>\u21d4 50 x b = 75 x 2<br>\u21d4 50b = 150<br>\u21d4 b =\u00a0[tex] \\frac{150}{50} [/tex]<br>\u21d4 b = 3<br><span><br>Jadi,\u00a0</span>2 liter bensin untuk 50 km senilai dengan 3 liter untuk 75 km.<br><span><br>Soal lain untuk belajar : https://brainly.co.id/tugas/23176<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-3-akar-5-4-akar-3-3-akar-5-187",
            "question": "Akar 3 + akar 5 \u00f7 4 akar 3 - 3 akar 5 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Bentuk Akar<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui\u00a0<br>\u221a3 +\u00a0\u221a5 : 4\u221a3 - 3\u221a5. <br>Soal belum lengkap. Kemungkinan soal yang ditanyakan tentang merasionalkan bentuk akar.\u00a0<br>Mari kita selesaikan.<br><br>[tex] \\frac{ \\sqrt{3}+ \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}-3 \\sqrt{5}}\\\\=\\frac{ \\sqrt{3}+ \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}-3 \\sqrt{5}}. \\frac{4 \\sqrt{3}+3 \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}+3 \\sqrt{5}}\\\\= \\frac{4.3+3 \\sqrt{15}+4 \\sqrt{15}+3.5}{16.3-9.5}\\\\= \\frac{12+7 \\sqrt{15}+15}{48-45}\\\\= \\frac{27+7 \\sqrt{15}}{3}     [/tex]<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}